【一表睇晒】增6,700個公務員職位 新增職位最多是警務處

【一表睇晒】增6,700個公務員職位 邊十個部門請最多人?

財政司司長陳茂波今早在立法會發表2018/19年度財政預算案，政府將會增加人手以配合推行各項新政策和措施，並減輕公務員工作壓力。在18/19年度公務員編制將增加至188,451個職位，較上年度增加6,700個，增幅約為3.7%，屬回歸以來按年增幅最高。此外亦會一筆過向政策局調撥資源，相等於各政策局經常開支封套非薪酬部份的3%。政府指，下年度增聘的6,700個公務員職位，7成屬前線人員，3,100個職位來自紀律部隊。

【十大新增職位所屬政府部門】
部門：新增職位數目
1. 警務處：1,057
2. 入境處：824
3. 香港海關：766
4. 消防處：383
5. 地政總署：378
6. 社會福利署：292
7. 房委會：251
8. 康文署：242
9. 環保署：211
10. 衛生署：183

資料來源：預算編制摘要

警察出名懶

政府指，下年度增聘的6,700個公務員職位，7成屬前線人員，3,100個職位來自紀律部隊。

連登仔又可以一邊屌政府
一邊上網遞表

多d連登仔做紀律部隊有咩唔好

連登仔唔考紀律部隊嫁
咁低人工

監房唔增聘人手？